ls = auslesen der Ordnerinhalte 
clear = Konsolle leren 
cd = Verzeichnis wechseln 
cp = Verzeichnise kopieren und verschieben 


*************Befehle zum Moduswechsel****************
i = Einfügen vor der Cursorposition
a = Einfügen nach der aktuellen Cursorposition
I = Einfügen am Anfang der aktuelle Zeile 
A = Einfügen am Ende der Zeile 

*********Befehle zum löschen /ersetzten von Text*********
C = Ersetzten die aktuelle Zeile durch neu eingegebenen Text 
c = in Verbindung mit Bewegungsoperator ersetzt Text 
ce = löscht das nächste Wort und fügt ein

x = löscht das Zeichen der Cursorposition
dd = löscht eine Zeile und kopiert sie in den Cache 

p = fügt Text aus Zwischenablage nach der aktuellen Zeile wieder ein

v = Makiermodus starten und mit Pfeiltasten vornehmen 
y = kopiert den makierten Bereich 
p = fügt Text aus Zwischenablage nach der aktuelleb Zeile wieder ein

*************Befehl im Kommandomodus***************++
ESC = Wechselt vom Einfüge- in den Befehlsmodus 

/ = die eingegebenen Źeichen werden im Text gesucht 
n = sucht weiter 
N = sucht rückwärts 

w = springt ein Wort weiter 
gg = geht zum Dateianfang 
GG = geht zum Dateiende 

:w = speichert die Datei 
:w = <dateiname> speichert den Text in neuer Datei 
:q = beendet Vim, falls keine Änderungen vorgenommen wurden
:wq = Speichert und beendet 
:q! = verwirft Änderungen und beendet Vim